發唔發覺每次用筷子食飯都好大壓力

筷子 - 一種會令人抑鬱症嘅餐具
當一枱人食飯要夾餸時, 就其夾d 圓或者滑嘅東西 (e.g. 春卷/冬菇）
一夾起就feel 到d 件餸慢慢喺筷子流走中
要即刻計算件餸離自己隻碗嘅距離同時間去判斷究竟拎走件餸定重新夾過穩定先
一但估算錯誤件餸就會跌落枱面柒到仆街

另一個情況就係夾極都夾唔起
夾唔起一次好正常
夾唔起兩次都可以
夾唔起三次自己就會開始緊張， 同枱人亦都會開始注意到你
就喺呢個時間，你要選擇認低威拎匙羹（如有）定係繼續重試
當重試嘅時候就要不斷調較大力d 好定細力d 好
如果繼續重試都失敗嘅話
同枱人就會彈出一句「我幫你夾啦」即刻全枱靜哂
你亦都搏唔刀咁回句「唔該」

有時自己食飯都唔好受
就其係食麵嘅時候
一夾起一住上黎嘅時候突然彈彈彈彈彈彈
輕則彈副自己成面係
重則彈到隔黎位 唯有講聲唔好意思
或者夾餸時， 就其係重嘅野，如雞翼/羅白
一冼手成件跌返落碗湯度
有如肥婆跳水d 水花彈哂上黎一樣成身係

點解現代人普遍長命過古人咁多？
因為古人好多時都抑鬱死

筷子係用嚟拮嘢食㗎

夾唔到嘢會覺得好撚失敗

係薯粉先食

法國好多人唔識揸筷子

試過同藍絲食飯嬲得制整斷咗

夾瀨粉先叫大壓力

我細細個自學揸筷子, 唔知點樣學壞手勢用左無名指同尾指夾, 正常人係用中指同食指

而家成日俾人見到就笑鳩我唔識揸筷子好撚煩, 我夾野夾得好地地你理鳩我用腳指夾咩

想睇下

真 但瀨粉真係好好食

打咁大篇文話自己廢，真係少見。

重點會唔會係雞翼跌返落碗湯.....雞翼魚蛋湯?

我通常會拎埋隻碗去夾
就唔驚夾到成枱都係汁

又未去到好7既~
同我想像中有D唔同，冇咁好笑
我想像中係淨係用無名指、尾指、手指公
食指同中指就吊吊揈咁

咁係你隻手有問題細個fine motor發展得唔好
識人都係咁 夾豆腐一變二二變四之後爛曬 夾極都食唔到口

呢個真
喺碟有得吉實會吉咗先
可惜喺碗就難d

好彩我快子功好撚勁

筷子夾野唔係用死力，要用陰力，特別夾滑嘅嘢。

係咪你唔識揸呀 我夾波子都輕鬆夾到喎

用陰力夾豆腐

打邊爐夾墨演

以為自己開post
試過成班同事食飯
夾條菜芯甩手
成條插左入杯茶度

圓又滑嘅食物唔用匙羮傻的嗎?

柒唔過當你對自己好有自信講完「我幫你夾啦」之後，成舊野跌左落地下

練好啲渣筷子 咁都做唔到點做人

出黎做野交際應酬你就知識揸筷子重要

豆腐係用筷子載 夾好多時散

有時飲茶個陣夾唔實啲嘢食跌咗落杯茶到
餐飯都未食完就算自己又好隔離個個又好望到杯野都笑出嚟

以前試過無筷子，但係好撚肚餓想食炒麵王，所以攞咗兩支牙刷當筷子咁用

唔識揸先會咁多疑惑

咁都夾到要拍片些牙就真

食完一碗瀨粉隻手攰到舉唔起

即係你唔識揸筷子
此post已完

筷子呢d劣質中國文化 應該要拋棄

老一輩一定話用筷子拮嘢無禮貌
但始終唔明個logic係點工具係要嚟善用，一物多用咪幾好

唔識揸咪咁難 完全唔明唔識揸d人 話自己揸到做乜話我係咩諗法 夾到都可以分夾得舒服同唔舒服 用力有冇效率 我笑鳩你夾得蠢有咩問題

你條女對腳？

法國新浪潮電影好正

自從十幾歲果陣畀老豆話中國人要識渣筷子
話我渣得衰唔係中國人
自此我就冇左要渣好筷子既動力

認真，花啲時間學下係學到的
個女3歲嗰陣串鳩我唔識揸筷子，不甘受辱之下三十幾歲先去學，而家都算運用自如

都唔係，揸得樣衰十足handicap咁

我 講 你 單字 明?
但 你 我 傻 會 當
語言做類比大概係咁既感覺，溝通到架

我覺得佢揸得唔算樣衰
有啲係直頭揸到好似痙攣咁，話知你夾得幾好，都係好樣衰

薯粉真心惡夢

呢個有料

唔理黑貓定白貓
捉到老鼠就係好貓貓
用手黎講真係點夾都冇人理你
用腳就真係爭d
放隻腳上枱唔禮貌

好似劣緊一條好短既賓周

法國用刀叉架

筷子師

我老豆當年攞藤條教我揸筷子

而家一Ｄ壓力都冇, 反正成枱都唔識揸筷子

我揸筷子同揸筆手勢一樣咁滯

香港都係

瀨粉好似難d？

一樣
細個我唔識揸筆
用咗錯嘅方法去揸
結果又慢又哂力
結果後來讀上去寫字真係唔夠人快
唯有的起心肝重新學過點揸筆
學咗好耐終於得咗
即刻用埋黎揸筷子先

已經練成左右都識揸筷子既路過
岀街食飯左手扒飯右手公筷夾餸唔洗轉手

垃圾食具

認真答
通常成日話夾唔到野嘅人係用錯手勢難發力
發啱力成塊連骨豬扒都夾得起

利申：之前無聊練埋左手揸筷子，唔算好好力，但夠食碗餐蛋麵

你同我用腳趾夾起條菜

呢d野都係睇家教
老豆老母唔執正你揸
到大個出去食飯先知

見過人握實拳頭咁揸 見過人豎起中指咁揸
夾送撩黎撩去 夾到一半就跌左

豎中指 即係點好好笑

我都係咁夾

都叫用心

筷子都唔識揸！喳㗎！

Btw 韓國嗰種扁筷子先最難用

筷子=人力車

刀叉=現代汽車

有啲野係要淘汰嘅

轉刀叉唔該你

練番十年夾波子先好用筷子食飯

高手

咁如果你老豆當年同你講嘅係
揸筷子揸得好有得做日本人
可能你而家食西餐都要用筷子

日本人真係多數都揸得好